\section{Метод эквивалентных схем}
\begin{frame}[plain, noframenumbering]
	\Huge
	\centering
	Метод эквивалентных схем
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Метод эквивалентных схем}
	\begin{columns}[b]
		\begin{column}{0.3\columnwidth}
			\centering
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{E010_coup_1-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/scheme/eq/E010_coup_1-pres.tikz}}
			\par
			Модель
		\end{column}
		\begin{column}{0.7\columnwidth}
			\centering
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{E010_coup_2-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/scheme/eq/E010_coup_2-pres.tikz}}
			\par
			Эквивалентная схема
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
\note{
	Метод эквивалентных схем заключается в представлении ускоряющих структур в виде цепочек элементов с
	сосредоточенными параметрами.
	На практике, для большинства ускоряющих структур линейных ускорителей электронов достаточно учёта только
	ёмкостной или индуктивной связи между соседними ячейками, но в последнее время существует тенденция к повышению
	связи между ячейками, вследствие чего возникает необходимость учёта связи не только с соседними, но и с
	удалёнными ячейками.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Система уравнений}
	\centering
	\begin{equation*}
		\begin{bmatrix}
			a_{11} & a_{12} & a_{13} & \cdots & a_{1N} \\
			a_{21} & a_{22} & a_{23} & \cdots & a_{2N} \\
			\vdots & \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
			a_{N1} & a_{N2} & a_{N3} & \cdots & a_{NN} \\
		\end{bmatrix}
		\begin{bmatrix}
			x_1    \\
			x_2    \\
			\vdots \\
			x_N    \\
		\end{bmatrix}
		=
		\begin{bmatrix}
			b_1    \\
			b_2    \\
			\vdots \\
			b_N    \\
		\end{bmatrix}
	\end{equation*}
	\par
	Система в общем виде
	\par
	\begin{equation*}
		\begin{bmatrix}
			a_{11} & a_{12} & 0      & \cdots & 0      \\
			a_{21} & a_{22} & a_{23} & \cdots & 0      \\
			\vdots & \vdots & \vdots & \ddots & \vdots \\
			0      & 0      & 0      & \cdots & a_{NN} \\
		\end{bmatrix}
		\begin{bmatrix}
			x_1    \\
			x_2    \\
			\vdots \\
			x_N    \\
		\end{bmatrix}
		=
		\begin{bmatrix}
			b_1    \\
			b_2    \\
			\vdots \\
			b_N    \\
		\end{bmatrix}
	\end{equation*}
	\par
	Упрощённый случай
\end{frame}
\note{
	Преимущество метода перед другими заключается в малом количестве уравнений, описывающих систему.
	Количество уравнений системы равно количеству ячеек секции.

	При учёте связи только соседних ячеек матрица становится трёхдиагональной.
	Аналитические методы расчёта ограничены этим случаем.
	Однако, использование численных методов решения позволяет снять это ограничение,
	получая решение с необходимой степенью точности.
}

\subsection{Распределение полей и входное сопротивление}

\begin{frame}
	\frametitle{Распределение ускоряющего поля в частотной области}
	\begin{columns}[b]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\begin{align*}
				a_{i;i}            & =
				1
				-
				\frac{f^2}{f_0^2}
				+
				j
				\frac{f}{f_0}
				\frac{1}{Q}
				\left(
					1
					+
					\chi_{\textup{г}}
					+
					\chi_{\textup{н}}
				\right)                                     \\
				a^E_{i;j}          & = -\frac{K^E_{i;j}}{2};\;
				a^H_{i;j} = -\frac{K^H_{i;j}}{2}\frac{f^2}{f_0 f_j} \\
				b_{\textup{г}} & =
				j 4 f
				\sqrt{
					\frac{
						\pi P_{\textup{г}} \chi_{\textup{г}}
					}{
						f_0 Q
					}
				}
				\exp {(j \varphi)}
			\end{align*}
			\par
			Ёмкостное представление
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\begin{align*}
				a_{i,i}            & =
				1
				-
				\frac{f_0^2}{f^2}
				-
				j
				\frac{f_0}{f}
				\frac{1}{Q}
				\left(
					1
					+
					\chi_{\textup{г}}
					+
					\chi_{\textup{н}}
				\right)                                    \\
				a^H_{i;j}          & = \frac{K^H_{i,j}}{2};\;
				a^E_{i;j} = \frac{K^E_{i;j}}{2}\frac{f_0 f_j}{f^2} \\
				b_{\textup{г}} & =
				-
				j \frac{2}{f}
				\sqrt{
					\frac{
						f_0 P_{\textup{г}} \chi_{\textup{г}}
					}{
						\pi Q
					}
				}
				\exp {(j \varphi)}
			\end{align*}
			\par
			Индуктивное представление
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
\note{
	На слайде представлены элементы матрицы, описывающие секцию с комбинированной связью между ячейками в
	общем виде.
	При приравнивании нулю соответствующих коэффициентов данные уравнения описывают ускоряющие структуры различных
	конфигураций.

	Для проверки этих и остальных уравнений использовалась библиотека символьного исчисления
	\textsc{SymPy}.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Входное сопротивление секции}
	\centering
	\begin{equation*}
		\hat Z_{\textup{вх}} = \chi_{\textup{г}}
		\left[
			1
			+
			\chi_{\textup{н}}
			+
			j Q
			\left(
				\frac{f}{f_0} - \frac{f_0}{f}
				+
				\sum_{n=1}^{N}
				\left(
					\frac{f}{f_n}
					\frac{K^H_n}{2}
					+
					\frac{f_0}{f}
					\frac{K^E_n}{2}
				\right)
				\frac{\dot X^C_n}{\dot X^C}
			\right)
		\right]^{-1}
	\end{equation*}
	\par
	Ёмкостная нормировка
	\par
	\begin{equation*}
		\hat Z_{\textup{вх}} =
		\chi_{\textup{г}}
		\left[
			1
			+
			\chi_{\textup{н}}
			+
			j Q
			\left(
				\frac{f}{f_0} - \frac{f_0}{f}
				+
				\sum_{n=1}^{N}
				\left(
					\frac{f}{f_0}
					\frac{K^H_n}{2}
					+
					\frac{f_n}{f}
					\frac{K^E_n}{2}
				\right)
				\frac{\dot X^L_n}{\dot X^L}
			\right)
		\right]^{-1}
	\end{equation*}
	\par
	Индуктивная нормировка
\end{frame}
\note{
	На основе известного распределения нормированных амплитуд можно рассчитать
	входное сопротивление секции.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Программа \textsc{LinacCalc}}
	\begin{itemize}
	\item Написана на языке \textsc{GNU~R}
	\item Web интерфейс реализован при помощи библиотеки \textsc{Shiny}
	\item Алгоритмы линейной алгебры \textsc{BLAS} и \textsc{LAPACK} написаны на \textsc{Fortran}
	\item Библиотека решения ОДУ \textsc{deSolve} написана на \textsc{C++}
	\item Реализован алгоритм упрощения абстрактного древа вызовов
	\item Не требовательна к ресурсам
	\item Имеет модульную структуру
	\item Свободно доступна по адресу \url{https://gitlab.com/matsievskiysv/linaccalc/}
	\end{itemize}
\end{frame}
\note{
	На основе представленных выражений была написана программа \textsc{LinacCalc}.

	Программа реализована на языке программирования \textsc{GNU~R} в виде Web приложения.

	В программе реализован алгоритм упрощения абстрактного древа вызовов с использованием функций
	метапрограммирования, ускоряющий расчёты чувствительности к изменению параметров и полосовых характеристик.

	За счёт малого размера решаемых систем уравнений программа не требовательна к ресурсам компьютера, и позволяет
	производить большое количество вычислений.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Применение программы}
	\begin{itemize}
	\item Нахождение оптимальных параметров ячеек связи секций с генератором СВЧ
	\item Моделирование секций на бегущей волне с большим количеством ячеек
	\item Расчёт характеристик чувствительности ускоряющих секций к расстройкам отдельных ячеек и групп ячеек по
		одному или нескольким параметрам
	\item Расчёт переходных процессов в ускоряющих секциях
	\end{itemize}
\end{frame}
\note{
	Применения программы, предоставляющие значительные преимущества в затрачиваемых машинных ресурсах и времени,
	включают в себя нахождение оптимальных параметров ячеек связи, моделирование длинных секций на бегущей волне,
	расчёт характеристик чувствительности ускоряющих секций к расстройке отдельных ячеек и групп ячеек, расчёт
	переходных процессов.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Модули программы \textsc{LinacCalc} \rom{1}}
	\hspace{0.5cm}
	\begin{minipage}[t]{0.6\columnwidth}
		\centering
		\testframe{\includegraphics[width=\columnwidth]{linaccalc/stationary}}
		\par
		Распределение электрического поля
	\end{minipage}
	\par
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.6\columnwidth}
		\centering
		\testframe{\includegraphics[width=\columnwidth]{linaccalc/sensitivity_e}}
		\par
		Чувствительность распределения поля
	\end{minipage}
	\hspace{0.5cm}
\end{frame}
\note{
	На рисунках представлены модули расчёта распределения и чувствительности ускоряющего поля \dots
}

\begin{frame}
	\frametitle{Модули программы \textsc{LinacCalc} \rom{2}}
	\hspace{0.5cm}
	\begin{minipage}[t]{0.6\columnwidth}
		\centering
		\testframe{\includegraphics[width=\columnwidth]{linaccalc/zin}}
		\par
		Входное сопротивление
	\end{minipage}
	\par
	\hfill
	\begin{minipage}[t]{0.6\columnwidth}
		\centering
		\testframe{\includegraphics[width=\columnwidth]{linaccalc/sensitivity_zin}}
		\par
		Чувствительность входного сопротивления
	\end{minipage}
	\hspace{0.5cm}
\end{frame}
\note{
	\dots а также входного сопротивления и чувствительности входного сопротивления.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Сравнение результатов расчётов характеристик СВ}
	\begin{columns}[t]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\testframe{\includegraphics[height=0.3\textheight]{model/dls_3cell_st}}
			\par
			Макет
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{stw-3cell-r2-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/compare/structure/St_W/3cell/3/r2_pres.tikz}}
			\par
			Распределение поля
		\end{column}
	\end{columns}
	\par
	\bigskip
	\begin{columns}[t]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{stw-3cell-s11-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/compare/structure/St_W/3cell/3/s11_pres.tikz}}
			\par
			Входное сопротивление
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{stw-3cell-sens-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/compare/structure/St_W/3cell/3/sens_pres.tikz}}
			\par
			Чувствительность входного сопротивления
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
\note{
	Проведена проверка программы путём моделирования структур на стоячей и бегущей волнах
	с различными параметрами.
	Выполнена численная оценка разницы расчётов характеристик.

	\dots
}

\begin{frame}
	\frametitle{Сравнение результатов расчётов характеристик БВ}
	\begin{columns}[t]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\testframe{\includegraphics[height=0.35\textheight]{model/dls_6cell_tr}}
			\par
			Макет
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{trw-6cell-s11-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/compare/structure/Tr_W/6cell/s11_pres.tikz}}
			\par
			Распределение поля
		\end{column}
	\end{columns}
	\par
	\bigskip
	\begin{columns}[t]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{stw-3cell-s11-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/compare/structure/St_W/3cell/3/s11_pres.tikz}}
			\par
			Входное сопротивление
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{trw-6cell-sens-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/compare/structure/Tr_W/6cell/sens_pres.tikz}}
			\par
			Чувствительность входного сопротивления
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
\note{
	\dots

	Сравнение показало хорошее совпадение результатов.
	Точность расчёта превышает предельную точность изготовления ускоряющих структур.
}

\subsection{Переходные процессы}

\begin{frame}
	\frametitle{Распределение ускоряющих полей во временной области \rom{1}}
	\centering
	\begin{multline*}
		\sum_{n=1}^{N} \left(
			\frac{K^H_n}{2} \frac{f_0}{f_n} \frac{d^2x_n}{dt^2} -
			2 \pi^2 K^E_n f_0^2 x_n
		\right) +
		\frac{d^2x}{dt^2} =
		-\frac{2 \pi  f_0}{Q_0} (1 + \chi_{\textup{г}} + \chi_{\textup{н}}) \frac{dx}{dt} - \\ -
		4 \pi^2 f_0^2 x +
		8 \pi f_0 f_{\textup{г}} \sqrt \frac{\pi f_0 P_{\textup{г}} \chi_{\textup{г}}}{Q_0}
		\cos{\left(2 \pi f_{\textup{г}} t + \varphi_0 \right)}
	\end{multline*}
	\par
	Ёмкостная нормировка
	\par
	\begin{multline*}
		\sum_{n=1}^{N} \left(
			f_0 \frac{K^H_n}{2} \frac{d^2x_n}{dt^2} -
			2 \pi^2 K^E_n f_0^2 f_n x_n
		\right) +
		\frac{d^2x}{dt^2} =
		- \frac{2 \pi f_0}{Q_0} (1 + \chi_{\textup{г}} + \chi_{\textup{н}}) \frac{dx}{dt} - \\ -
		4 \pi^2 f_0^2 x -
		4 f_0 f_{\textup{г}} \sqrt \frac{\pi P_{\textup{г}} \chi_{\textup{г}}}{Q_0}
		\cos{\left(2 \pi f_{\textup{г}} t + \varphi_0 \right)}
	\end{multline*}
	\par
	Индуктивная нормировка
\end{frame}
\note{
	Распространённым является подход к моделированию переходных процессов в ускоряющих секциях
	при помощи преобразования Лапласа.
	Однако аналитическое решение ограничено видом матрицы.
	Численное решение этим методом (Talbot, Stehfest, de Hoog et al.) возможно,
	но оно плохо работает с осциллирующими функциями.

	Было предложено численное решение уравнений, сведённых к системе обыкновенных дифференциальных уравнений.

	\dots
}

\begin{frame}
	\frametitle{Распределение ускоряющих полей во временной области \rom{2}}
	\begin{equation*}
		\begin{bmatrix}
			1       & k_{1;2}   & k_{1;3}
			& \cdots
			& k_{1;N-1} & k_{1;N} \\
			k_{2;1} & 1         & k_{2;3}
			& \cdots
			& k_{2;N-1} & k_{2;N} \\
			\cdots  & \cdots
			& \cdots    & \ddots
			& \cdots    & \cdots  \\
			k_{N;1} & k_{N;2}   & k_{N;3}
			& \cdots
			& k_{N;N-1} & 1       \\
		\end{bmatrix}
		\begin{bmatrix}
			\ddot x_1 \\ \ddot x_2 \\ \cdots \\ \ddot x_N \\
		\end{bmatrix}
		=
		\begin{bmatrix}
			\operatorname{g}_1(\dot x, x, t) \\ \operatorname{g}_2(\dot x, x, t) \\
			\cdots                           \\ \operatorname{g}_N(\dot x, x, t) \\
		\end{bmatrix}
	\end{equation*}
	\par
	\bigskip
	\begin{equation*}
		\begin{bmatrix}
			T \\
		\end{bmatrix}
		\begin{bmatrix}
			\ddot X \\
		\end{bmatrix}
		=
		\begin{bmatrix}
			\operatorname{G}(i, t) \\
		\end{bmatrix}
		\to
		\begin{cases}
			\begin{bmatrix}
				\dot X
			\end{bmatrix}
			=
			\begin{bmatrix}
				Y
			\end{bmatrix}
			\\
			\begin{bmatrix}
				\dot Y
			\end{bmatrix}
			=
			\begin{bmatrix}
				T^{-1} \\
			\end{bmatrix}
			\begin{bmatrix}
				G(x, y, t) \\
			\end{bmatrix}
		\end{cases}
	\end{equation*}
\end{frame}
\note{
	\dots

	Такое сведение позволяет использовать хорошо разработанные численные методы для решения
	задачи и не вносить ограничения на связь между ячейками.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Модуль программы \textsc{LinacCalc}}
	\centering
	\testframe{\includegraphics[width=0.8\columnwidth]{linaccalc/transitional}}
	\par
	Распределение электрического поля во времени
\end{frame}
\note{
	Представленные выражения лежат в основе модуля расчёта переходных процессов разработанной программы.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Сравнение результатов расчётов характеристик}
	\begin{columns}[t]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{stw-3cell-tr-2-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/compare/structure/St_W/3cell/3/t2_pres.tikz}}
			\par
			Временная область
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\centering
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{stw-3cell-r2-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/compare/structure/St_W/3cell/3/r2_pres.tikz}}
			\par
			Частотная область
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
\note{
	Проведена проверка программы путём моделирования структур на стоячей и бегущей волнах
	с различными параметрами в частотном и временном диапазоне.
	Сравнение показало асимптотическое стремление амплитуды ускоряющего поля к значению, полученному для
	стационарного режима.
}

\subsection{Дисперсионные характеристики}

\begin{frame}
	\frametitle{Дисперсионные характеристики}
	\centering
	\begin{equation*}
		\frac{f}{f_0} = \sqrt{\frac{1 - K^E \cos{\varphi}}{1 + K^H \cos{\varphi}}}
	\end{equation*}
	\par
	Без потерь
	\par
	\begin{equation*}
		\frac f {f_0}
		=
		\sqrt{
			\frac{
				1 - K^E \cos{\varphi}\cosh{(\alpha D)}
			}{
				1 + K^H \cos{\varphi}\cosh{(\alpha D)}
			}
		}
		\label{eq:eq/dispersion/lossy}
	\end{equation*}
	\begin{multline*}
		\cosh{(\alpha D)} = \left[ -(K^E - K^H) \cos{\varphi} \pm \left\{ {(K^E -
					K^H)}^2 \cos^2{\varphi} + \right.  \right.
		\\
		\left.  \left.  + 4 (Q^2 {(K^E + K^H)}^2 \sin^2{\varphi} + K^E K^H
				\cos^2{\varphi}) \times \right.  \right.
		\\
		\left.  \left.  \times (1 + Q^2 {(K^E + K^H)}^2 \sin^2{\varphi})
			\right\}^{1/2} \right] \left[ 2 Q^2 {(K^E + K^H)}^2 \sin^2{\varphi}
			+ K^H K^E \cos^2{\varphi} \right]^{-1}
	\end{multline*}
	\par
	С потерями
\end{frame}
\note{
	Рассмотрены два варианта выражения дисперсионной характеристики "--- с и без учёта потерь.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Модуль программы \textsc{LinacCalc}}
	\centering
	\testframe{\includegraphics[width=0.8\columnwidth]{linaccalc/dispersion}}
	\par
	Дисперсионная характеристика секции
\end{frame}
\note{
	На их основе построен модуль программы \textsc{LinacCalc}.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Сравнение результатов расчётов характеристик \rom{1}}
	\begin{columns}[t]
		\begin{column}{0.33\columnwidth}
			\centering
			\includegraphics[height=0.25\textheight]{model/dls}
			\par
			КДВ
			\par
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{disps-dls-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/compare/dispersion_dls_pres.tikz}}
		\end{column}
		\begin{column}{0.33\columnwidth}
			\centering
			\includegraphics[height=0.25\textheight]{model/dlsm}
			\par
			КДВ-М
			\par
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{disps-dlsm-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/compare/dispersion_dlsm_pres.tikz}}
		\end{column}
		\begin{column}{0.33\columnwidth}
			\centering
			\includegraphics[height=0.25\textheight]{model/defl}
			\par
			Ячейка дефлектора
			\par
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{disps-defl-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/compare/dispersion_defl_pres.tikz}}
		\end{column}
	\end{columns}
	\par
	\centering
	Дисперсионные характеристики
\end{frame}
\note{
	Проведена проверка модуля программы путём моделирования ячеек различных типов.
	Выполнена численная оценка.
	Сравнение показало хорошее совпадение результатов.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Сравнение результатов расчётов характеристик \rom{2}}
	\centering
	\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{defl_big-pres}}{}%
	\testframe{\input{images/plot/compare/dispersion_defl_big_pres.tikz}}
	\par
	Дисперсионная характеристика
\end{frame}
\note{
	На примере ячейки дефлектора показано, что при больших значениях коэффициента связи учёт связи через ячейку
	позволяет точнее моделировать поведение ускоряющих структур.
}

\subsection{Волноводные соединения}

\begin{frame}
	\frametitle{Анализ характеристик волноводных соединений методом внесённого сопротивления}
	\centering
	\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{stationary_wg-pres}}{}%
	\testframe{\input{images/scheme/eq/stationary_wg-pres.tikz}}
	\par
	Эквивалентная схема соединения
	\par
	\bigskip
	\centering
	\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{graph_init-pres}}{}%
	\testframe{\input{images/scheme/eq/graph_init-pres.tikz}}
	\par
	Ориентированный граф устройства
\end{frame}
\note{
	% Для расчёта секций, соединённых при помощи волновода, можно использовать два метода.

	% Первый "--- метод внесённого сопротивления.

	Для расчёта секций, соединённых при помощи волновода, можно использовать метод внесённого
	сопротивления.

	При этом волновод представляется эквивалентным четырёхполюсником. % по Тевенину-Гельмгольцу.
	Для расчёта входное сопротивление последующих секций вписывается в эквивалентную схему
	предыдущих секций.

	Падающие и отражённые волны при этом находятся при помощи метода ориентированных графов.
	Для сложных топологий соединений решение задачи может сильно усложниться.
}

% \begin{frame}
% 	\frametitle{Анализ характеристик волноводных соединений методом обобщённого многополюсника \rom{1}}
% 	\centering
% 	\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{gener_matrix-pres}}{}%
% 	\testframe{\input{images/scheme/eq/gener_matrix-pres.tikz}}
% 	\par
% 	Схема нумерации портов
% 	\par
% 	\begin{equation*}
% 		\begin{bmatrix}
% 			[B_1] \\
% 			[B_2]
% 		\end{bmatrix}
% 		=
% 		\begin{bmatrix}
% 			[S_1] & [S_2] \\
% 			[S_3] & [S_4] \\
% 		\end{bmatrix}
% 		\begin{bmatrix}
% 			[A_1] \\
% 			[A_2]
% 		\end{bmatrix}
% 	\end{equation*}
% 	\par
% 	\begin{equation*}
% 		\begin{cases}
% 			[B_2] = \left([I] - [S_4][S_{\textup{св}}]\right)^{-1}[S_3][A_1], \\
% 			[B_1] = \left\{[S_1] + [S_2][S_{\textup{св}}]\left([I] -
% 					[S_4][S_{\textup{св}}]\right)^{-1}[S_3]\right\}[A_1].
% 		\end{cases}
% 	\end{equation*}
% \end{frame}
% \note{
% 	Второй метод "--- метод обобщённого многополюсника.

% 	Метод удобен тем, что он формален и позволяет находить падающие и отражённые волны
% 	вне зависимости от топологии соединения.
% }

% \begin{frame}
% 	\frametitle{Анализ характеристик волноводных соединений методом обобщённого многополюсника \rom{2}}
% 	\begin{align*}
% 		S_{11} & = \frac{Z_{\textup{вх}}-Z_0}{Z_{\textup{вх}}+Z_0}
% 		\\[0.5cm]
% 		S_{12} & =
% 		\begin{cases}
% 			\sqrt{1 - |S_{11}|^2 - \exp{\left(
% 						-2 \pi f\displaystyle\sum_{n=1}^N{\frac{D_n}{v_{\textup{гр}\,n} Q_n}}
% 					\right)}} \times &                                                       \\
% 			\times \exp{\left(
% 					j \displaystyle\sum_{n=1}^N{
% 						\arccos{\left(\frac{f_{0n}^2-f^2}{f^2 K^H_n + f_{0n}^2 K^E_n}\right)}
% 					}\right)}        & , \frac{f_0^2-f^2}{f^2 K^H + f_0^2 K^E} \in [-1,1]    \\[0.5cm]
% 			\sqrt{1 - |S_{11}|^2}
% 			\exp{\left( j \left[\angle{S_{11}} + \pi/2 \right]
% 				\right)}         & , \frac{f_0^2-f^2}{f^2 K^H + f_0^2 K^E} \notin [-1,1]
% 		\end{cases}
% 	\end{align*}
% \end{frame}
% \note{
% 	Неудобство применения данного метода заключается в необходимости нахождения матрицы рассеяния секций.

% 	Комплексное отражение \(S_{11}\) можно найти напрямую из входного сопротивления.
% 	Для секций на бегущей волне требуется также найти коэффициент прохождения \(S_{12}\).

% 	Предложено в области определения дисперсионной характеристики находить затухание и фазу
% 	проходящей волны при помощи дисперсионной характеристики ячеек.

% 	За пределами определения можно воспользоваться свойством унитарности матрицы рассеяния.

% 	% Данный метод применим только для секций на бегущей волне с постоянным импедансом.
% }

\begin{frame}
	\frametitle{Модуль программы \textsc{LinacCalc}}
	\centering
	\testframe{\includegraphics[width=0.8\columnwidth]{linaccalc/input_load}}
	\par
	Нагрузка секции на комплексное сопротивление
\end{frame}
\note{
	В разработанной программе ряд модулей предоставляет возможность подключения секции этим методом.

	Это позволяет, в частности, использовать программу для расчёта гибридных ускорителей,
	состоящих из секций на стоячей и бегущей волнах.
}

\begin{frame}
	\frametitle{Сравнение результатов расчётов характеристик}
	\begin{columns}[t]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{conn-s11-45-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/compare/structure/Tr-Tr/s11-45_pres.tikz}}
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{conn-s11-90-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/compare/structure/Tr-Tr/s11-90_pres.tikz}}
		\end{column}
	\end{columns}
	\par
	\begin{columns}[t]
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{conn-s11-135-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/compare/structure/Tr-Tr/s11-135_pres.tikz}}
		\end{column}
		\begin{column}{0.5\columnwidth}
			\ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{conn-s11-0-pres}}{}%
			\testframe{\input{images/plot/compare/structure/Tr-Tr/s11-0_pres.tikz}}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
\note{
	Проведена проверка путём моделирования секций на бегущей волне, соединённых волноводом различной длины.
	Выполнена численная оценка.
	Сравнение показало хорошее совпадение результатов расчётов характеристик.
	Точность расчёта превышает предельную точность изготовления ускоряющих структур.
}
